Pernu CassaColl. nõudmise pärast Kilksama Nigulas Nikulai rendi wõla pärast oli Nigulas Nikolai ja team isa kes oma poja juures elas - warandus üles kirjutatud mis walla walitsuse protokolli sub Nr 344 6" Julil on üles võetud ja sai siin tõeks tehtud, mis Nigulas Nikolai waranduseks jääb.1 ader			1 Rbl - kop		1 tooris			- " 40 "		2 wana wikatit			- " 10 "		2 wana rege a´ 1 rubl			2 " - "		1 kresla			- " 50 "		1 wanker			20 " - "		1 suur wilja tünn			- " 60 "		Summa			24 rbul 60 kop		
Wallawalitsus aga kaebas, et tema Nigulas Nikolaile peale Jüri pääwa wilja seemned on laenanud, mis raha peale arwatud 22 rubla wälja teeb - sest et ei ole teadnud, et Nigulas Nikulai kohast lahti nii hilja lastakse ja palub nüüd, et see magasini wilja wõlg sest warandusest peaks tasutud saama.
Mõistis kohus: Et Nigulas Nikulai alles peale Jüri pääwa kohast lahti mõisteti, kus walla walitsus juba temale wilja seemned oli laenanud, ilma et oleks teadnud et Nigolas Nikolai kohast lahti saab - seepärast arwab kohus, et wallawalitsus sest warandusest omad selle aastased wilja wõlad wõib pärida mis on 22 rubla ja seda kätte saada.
